# Por que não se empolgar com a computação quântica?
A ciência sabe que os fenômenos quânticos são reais, mas até hoje a computação quântica em si não se mostrou mais poderosa que a computação clássica. Em outras palavras, não existem provas que um computador quântico pode realmente ser mais poderoso que um computador clássico, mas certamente existem formas físicas de se acelerar a computação que ainda foram pouco exploradas (fotônica, computação biológica, etc), é que assim, existe uma teoria bem conhecida chamada hipótese de Church-Turing, e o que ela diz, em poucas palavras, é que não existe uma máquina que seja mais poderosa computacionalmente do que uma máquina de Turing, que é uma versão teórica/primitiva do que conhecemos hoje como computador.

Dado tempo e recursos infinitos um computador é capaz de realizar qualquer coisa que seja computável, o computador quântico, para certas tarefas, é capaz de executar exponencialmente mais rápido que um computador clássico, mas isso apenas se a computação quântica em si for provada verdadeira, hoje em dia ainda se fala muito sobre probabilidades, mas ninguém provou ainda que é fisicamente possível implementar esse computador de forma a sempre devolver a resposta correta em vez de ser uma probabilidade disso acontecer.

Outra coisa que vale destacar é que ambos os computadores são capazes de computar as mesmas coisas, o que muda é a velocidade com que essa computação é realizada.